連登仔而家如果有首期，供得起，會唔會買香港樓？

假設你有200萬首期
月入80k
本身同屋企人住緊公屋
會唔會買香港樓？

會，狗衝去買
打死都唔買，即刻移民/做租租好過

買
去外國買

200萬梗係投資滾大佢

唔會買香港樓
利申：本身已經有首期買兩層

移民就冇月入八萬啦喎
繼續住公屋先囉，睇吓有咩方向先再決定啦

我有500萬
月入90K
都唔會買

留返炒股唔好?

雖然宜家港樓要面對好大既政治風險, 只係呢年半全世界印錢印到出晒界, 中間會有升趺但溝埋堆不利因素相信以十年去睇樓價最後都係升, 只要疫情一過堆特價租約應該年年向上REVIEW, 自問內心係主留既其實點都應該買.

有200 萬
唔會買
遲啲去加拿大買好過

但繼續同屋企人住公屋？

咁你d錢攞咗去投資？

負評係比樓主

退休先過去？
咁你喺香港仲要住好多年喎

of course

都得嘅，但會唔會出去租樓住？
如果會嘅都個個月幫人交租喎

我唔會介意囉

夠錢咪直接走去第二度買樓囉
貪香港地方細咩
理得你返大灣區買樓
香港樓係用嚟炒嘅 都唔係自住用

開關就Go Go Go喇
仲等退休

梗係買大灣區樓啦

你係咪出街食飯會覺得蝕抵咗既人?

去第2度買樓，但你香港先搵到咁多錢咋喎
你去大灣區搵唔到80k

咁你去到做嘢，一定冇香港咁高收入喎
除非你個行業好掂

IT
北美IT應該好過香港多多聲

冇得比喎ching
你個個月交租又係要俾咁嘅錢
供樓月供又係咁上吓
但之後你層樓可以賣返走
租樓20年講緊起碼冇咗2~3百萬

有時候真係覺得連登係平衡時空
明明現實樓市就已經上番曬黎

我就係睇吓連指有咩啟示

假設

完

你有無諗過你自己將來先？

移民：唔買，月入無80k,只有得番200 萬，可以考慮投資，買債券/ 分開20注 每注 10萬買 etf ,可以考慮 美股 reits etf, 放現金係最笨既做法

留低：有結婚生仔打算，一定買
無，唔買啦，200 萬 分 20注 ，做法似上面
月入一部分繼續投入，唔好造成自己負擔就得，堅持5-10年 成件事就唔同晒

連登仔普遍都買唔起樓
唔假設邊有得討論

你自己買米煮返, 每餐飯用既錢仲少添
香港買埋D 垃圾樓, 你係咪打算供40年樓, 買咗300 呎, 然後好自豪咁同個仔講: 「我同你老母兩個人打死一世工, 終於有間300 呎既樓留比你」

租樓20年, 無咗300萬攤分20年
買樓就直頭無咗一世人既時間同娛樂添

如果隻毒一直都有，係咁變種，疫苗無效，你又點睇？

你只係睇疫情好返，如果一世都好唔到呢？

識得有人日日過關返出嚟返工
而且我都唔建議買大灣區
只係香港樓性價比仲差過大灣區

但假設你有首期
你供樓同租樓嘅付出唔係差好遠喳喎

真係信一小時生活圈？

有首期, 就= 要扔錢入鹹水海?
唔識錢搵錢?

80k租到好多樓

得200萬，買到d 咩樓？夾硬用林奠plan, 都係得兩房，但供到仆街，本來80k 舒舒服服咁用既錢，就拎左30k 出黎供樓

留返黎好過

買樓點解係扔落海？

等取消咗香港同深圳嘅關口，大灣區一小時生活圈的確成立嘅。

租樓都要20k
買平d，月供都係20k

200萬幾年就冇哂
雖然會繼續儲錢

我唔信 但佢信掛
喺上面仲結埋婚
好似樓上咁講 香港政治風險太大
供完返嚟分分鐘就冇咗
反正香港人一向唔係人
大陸就話可以山高皇帝遠
香港？

香港人後生既時候儲錢, 打工供死一世樓, 無娛樂無人生, 到死咗, 留返一層幾十年樓齡比後代, 就覺得滿足

計我話, 後生就應該盡興下, 至少無晦這一年
後生有錢, 順便投資下, 享受下, 好撚過買樓,
真係老咗無錢, 咪申請公屋囉

你自己望下你自己年收入, 再睇下依家既樓下
如果都GET 唔到, 我幫你唔到, 你去買樓啦
我就搵90K/月, 我就唔會徙錢去買樓, 享受下人生唔好?

如果疫情一世不受控既話渣住果200萬現金只會更為稀釋.

住公屋咪得，啲錢拎去外國收埋投資買股買樓咪得 連登仔日屌夜屌新移民鄉下有大屋收租住公屋咬老綜，你仲蠢過啲新移民

去外國買

如果一世都好唔到 = 一樣要住

你咁樣計要計埋舊首期既機會成本 利申：有首期 唔抗拒租樓或買樓 但唔會係香港買

買樓開幾倍槓桿唔會俾人斬倉
八按升20%等如炒股倍升啦喎

屌你，有80k一個月都幾年無曬200萬儲蓄？